（認真討論）銀行結餘體系清零會點？

銀行間的平錢無晒，咁銀行就見真章

銀行資金來源：客戶定期，金管局帖現窗借

匯豐定期息率1.4～1.6%（15.8.2018）
金管局貼現窗基本利率至2.25厘

假若定期的資金，夠匯豐做生意，咁成本就係定期息率+其他營運成本

如果有大量借款生意，定期吸納的資金都唔夠，就要開始問金管局借，成本2.25%+營運成本

樓按息就第一浸加好快，現在2.35%，到市場均衡之後就每次跟美國上落

無左銀行結餘buffer, 美國今年仲有2次，下年3～4次，後年2次，仲有1.75%～2%增加

與此同時美國縮表提速，強美元，萬劍歸宗，資金回流美元，非美元資金成本急升

樓市第4季開始轉差機會大

買樓注意風險